우리나라 신용등급… 무디스, 'Aa2' 유지
＂北 리스크 아직까지 미미＂
국제신용평가사 무디스(Moody's)가 18일 우리나라 국가신용등급을 'Aa2'로 유지했다. 무디스는 21개 등급으로 나눠 국가신용등급을 매기고 있는데, Aa2는 Aaa와 Aa1에 이어 3번째로 높은 등급이다. 무디스는 2015년 12월 우리나라 신용등급을 기존 Aa3에서 우리나라 기준 사상 최고치인 Aa2로 올린 후 1년 10개월째 유지하고 있다.
무디스는 등급 유지 배경에 대해 "북한 관련 불확실성이 고조되고 있지만 거시경제와 금융시장에 미치는 영향은 아직까지 미미하다"고 밝혔다. 경제 상황에 대해선 "강한 경제 회복력, 재정 건전성, 투명한 정부 제도 같은 강점을 갖고 있다"며 "앞으로 5년간 연 2~3%대 견조한 성장이 가능하다"고 분석했다.
약점으론 지난 정부에서 추진된 구조개혁 노력이 현 정부 들어 약화된 점을 꼽았다. 무디스는 "한국 경제는 구조개혁 퇴행으로 장기 성장세가 약화되고 있다"고 지적했다. 또 언제든 북한 리스크가 악화돼 한반도 내 군사 충돌이 발생하거나, 북한 정권이 갑작스럽게 붕괴되면 신용등급이 내려갈 수 있다고 경고했다.